月入幾多先值得移民？

假設普通人一個（有錢佬另計）

人工愈低就愈值得移民

因為佢哋nothing lose

但幾多人工走嘅opportunity cost先算低？

個人覺得五皮野係分界線

高過五皮野走人嘅代價開始大

呢一樣野有少少多餘 移民唔係退休嘆世界係想搵一個自由廣闊嘅空間你問吓薩拉熱窩打仗嘅人係咪真係想走 唔係 但係逼到你走

起碼10m一個月先好諗

如果你香港接受到中共 接受到大灣區 接受到全部大陸人 其實你可以唔走

月入低既人根本無得揀
分分鐘走都走唔到
你覺得人窮就nothing to lose咩
分分鐘就係因為窮又上流唔到但又要比屋企/身邊人吸血
儲唔到一筆錢搬走 真係去到外國食風咩

真

高過五皮
你過到去 一時間都好難搵到咁多

我覺得40歲左右就最好
起碼搵咗舊錢

有bno
有一筆半年至一年生活費
可以成事

唔應該計月入應該計積蓄？

人工13000 屋企資助二球半比我走

人工低走人絕對有賺

如果唔計有父幹/一大筆錢，其實最易睇就係開個tax calculator 出黎禁禁佢

係香港60k 既月入可能都係交緊一年幾萬蚊既稅，換番做uk 同等既情況下會得番40k左右既月入，變相一年由幾萬稅變20幾萬

以最常見既bno visa 為例，你月入60k，交番1.2M 稅換本tier 1 visa 既passport (~20M)

結論: 睇下你對於本Passport 既價值係幾多，係一個投資既角度黎講我諗even 去到100k-150k 月入，你俾既稅都唔會平得過投資移民

Reference: